日本研究：H7N9病毒可飛沫傳播 專家警告：或成全球瘟疫

日本最近有研究發現，H7N9禽流感病毒可經飛沬傳播，是首次有醫學研究證實禽流感病毒經由飛沫散播。專家警告H7N9株病毒或可能演變成肆虐全球的瘟疫。

醫學界本來認為，禽流感病毒不會在哺乳類動物之間以飛沫傳播。惟東京大學科學研究所的河岡義裕教授團隊發現，受感染動物的病毒可通過飛沫感染健康的動物，擔心病毒已變種，或引發全球疫情。

研究人員安排一隻已受N7N9感染的雪貂，與牠健康的同類共處一室，兩者的籠子相隔7厘米。經過4天觀察，本身是健康的雪貂證實「中招」。

研究人員同時在距離受感染雪貂的80厘米範圍外，發現含有禽流感病毒的飛沬。研究員由此確認，病毒可經飛沫傳播，感染源頭將不再限於家禽及鳥類。

河岡教授擔心H7N9已變種，成為新型流感病毒。他說，如禽流感病毒遇上基因突變，並且可以在人類之間傳播，隨時可能成為影響全球的新型流感。

甲型流感的H7病毒是一組於鳥類中傳播的流感病毒。一般來說，H7亞型病毒是低致病性的，家禽感染這種病毒後只會引起輕微疾病，甚至不會發病，因此很難分辨出染上病毒的家禽。而人類一旦受感染，大部分病例曾出現嚴重肺炎，症狀包括發燒、咳嗽和呼吸急促。

H7N9病毒個案在2013年於中國首次發現，至今共錄得超過1500宗人類感染H7N9禽流感個案，當中大部份患者都是來自中國，他們都曾經接觸過禽鳥。

禽流感都係大陸爆先

班垃圾生番乜春都食落肚 又唔衛生

當年西班牙，今次中國